<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感情 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%84%9F%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 感情 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%84%9F%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我依然是個性情大便的人但我不結婚了-30歲過後的整理٩(๑´0\`๑)۶</title>
      <link>http://localhost:1313/writings/2023-12-18-28cc4a5d2939/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/writings/2023-12-18-28cc4a5d2939/</guid>
      <description>&lt;p&gt;嗨，如果有看過&lt;a href=&#34;https://medium.com/@peihe07/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%80%8B%E6%80%A7%E6%83%85%E5%A4%A7%E4%BE%BF%E7%9A%84%E4%BA%BA-%E0%B8%81%E0%B9%87%CA%95-%CD%A1%E1%B4%A5-%CA%94-%E0%B8%81%E0%B9%89-30%E6%AD%B2%E5%89%8D%E7%9A%84%E6%95%B4%E7%90%86-b2089779aecf&#34;&gt;前篇&lt;/a&gt;&#xA;的話，就知道我30歲了，沒看也不影響XD，總之再來試著說說我這半年來的整理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;先來列一下今年大概完成了哪些事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;[獨自出國旅遊2次]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;[獨自去遊樂園玩]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;[親眼見到了大谷翔平]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;[去了人生第一次大港開唱]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;[在要登記結婚的一個月前提出取消並分手了]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前想到大概就這些，想到我再補上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;這之中最讓人震撼的應該是第５項吧，大家第一反應可能都是ㄏㄟˊ怎麼了嗎？你還好嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近最常被稱讚（？）的事，可以像在講別人的故事一樣述說著自己所發生的事，也許這就是我的文章蠻好看的原因（？），我不喜歡帶著情緒的口吻，每個人都會消化出不同的感受，或許有人覺得我很可憐，或許覺得我很勇敢，或許就多了一股勇氣去做下自己的決定，我的人生就是一場戲阿（？）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也沒有想要贅述什麼關係美好的開始或過程，我們大概在交往一年的時候，雙方爸媽就見過面了，維持著友好的關係，只要我家有南下就會定期聚一聚。我想遠距離戀愛如果有長期目標，應該會以朝著未來能夠一起生活的目標邁進。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大概在交往兩年半的時候，只是冒出了該規劃同住時間但也只是初步的討論。父母們似乎抓住這個機會往前一路開始用力推，雖然說都尊重你們年輕人的意見，結果已經把日子都看好了(欸)，從一開始堅持只想要登記，後來多了家宴，也看了日子，不要的東西也變成要了，簡單變成沒那麼簡單。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很有趣的一點是，在此之前對方反而是對結婚沒有信心的，對於原生家庭的困擾，他也不想要有小孩，但逐漸的卻覺得好像可以有，好像可以試試看，好像遇到了很棒的人以及家庭，總之，半推半就的就被推上路了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我找到了場地也訂好日期，安排好了喜歡的攝影師妝髮拍攝日期，大概想像了想要的樣子，以為把宴客時間推到明年底就可以慢慢準備，以為這麼遠我就有時間可以做好心理準備，原先的計畫是我會搬下去，對方是家裡獨子，因為產業不同，楠梓工業區充滿了我們的客戶XD，我就覺得自己下去應該是會比較好找工作的，於是我覺得這點我可以為這段關係妥協的部分，但也並非一時間就要搬下去，而是找到好的工作之後。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大概在10月底的時候，我爆發了一次，也不算是爆發，其實我想了一段時間了，在去聽完有事青年節滿足回家的路上，(我)邊開車邊戰戰兢兢的提出想要延後登記時間的要求，我覺得壓力好大，大家一直把期待丟到我身上來，可是又說尊重我們的決定，然後我覺得對方也還沒準備好，從來沒有主動過問，詢問的時候也是有點事不關己，對方覺得因為他沒有期待，所以不知道怎麼做。連求婚都是我說啊不然我跟你求婚啊，因為當初告白在一起都是我說的，他就說啊說會補求婚，結果倒數一個月了還沒收到XDD。談過之後對方有比較積極一點，但隨之而來的父母見面，又把壓力推向最高峰，說了不要金飾又說不想虧待我，這麼不能少這個不能不做，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這世界最不能相信的就是都給你們年輕人自己去做主了XD。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;不過這時候發現我的情緒已經陷入了極不穩定狀態，11月初我就自己去了一趟福岡，想著或許能轉換心情吧，在此之前就發現身體也出現了異樣，我經期亂掉，皮膚變差，然後極易便秘或是拉肚子，我只要一動就會大量冒汗停不下來像水龍頭一樣，但那時候覺得我可能只是因為胖了，內分泌失調吧。有時候吃完安眠藥會不自覺的想吃東西，壓力大就更容易這樣(哭)，總之以為都是暫時的，去了福岡之後發現，哇就算逃到了日本，我的身體依然沒有改變，回來之後我就去看了中醫，醫生說出了太焦慮這個答案，讓我恍然大悟，我從來沒想過是這個問題欸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;無論是跟朋友說或當時的伴侶說，得到了你有什麼好壓力大阿的疑問，我有點受傷覺得是自己很奇怪，那就不要再提了，也沒有再提起過。吃了一個禮拜的中藥有稍微改善，加上天氣變涼了，爆汗問題有解可是心裡的焦慮不減，越來越難睡越來越低落，不想結婚的念頭每天都會閃過好幾次，爸媽會問我地點決定了？吃飯餐廳呢？要拜拜的餅呢？對方父母上來要住哪？最後只能丟下不要什麼都問我的答案跑回房間。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時候我會想，如果明天&amp;hellip;不小心&amp;hellip;死掉了&amp;hellip;.，我就不用面對要結婚的焦慮或是提出不結婚要面對的事情了吧。自己也有病識感知道這樣不對了，也知道我開始很抗拒接觸對方了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;導火線是在某次聽表演的時候(再也不跟聽團仔交往了哼，而且我才是帶他入門的人ㄟ)，以為會因為塞車差點要遲到了，讓我很焦慮，對方又喝酒更增添了我焦慮的因子，因為以前只要遇到這樣就超容易吵架，我也沒有生氣就只是不怎麼講話，但對方似乎覺得我掃興又在生氣，雖然我也一再重申真的沒有生氣。在場館內我就說我不太舒服想要靠著牆，你想要進去中間一點看可以往前沒關係，對方或許是在生悶氣不怎麼回我就往中間站了，我剛好在一個可以看到他的位子，我就這樣整場都看的到他，但他從來沒有轉頭過來看看我在哪，中場休息時間也沒有。這個瞬間大概就是擊醒我的時候吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後一次見到你的路口，我現在才明白那原來是一條河，或是一道地層下陷，從那裡開始時間有了不同的轉速，我們再也不站立在同一個地面了。從軌道最靠近交錯的那一點，逸出朝向全然不同的宇宙。逐步擴張的距離，我曾經以為會是荒涼的，而今竟令我心安。所謂錯過，並不是什麼「如果那時再努力一點」，或「要是做了另一個決定」就好的事。從來都不是。那是二個星系不同的軌道與規則啊。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要引用我很喜歡的作家張惠菁在《給冥王星》裡的一段話，從大學讀過之後就非常喜歡，也是牽起(the蹭)我和推友Yuz的緣分之一，以前的我自以為懂這句話，但直到現在才真的了解，上上周也在真實的座談上遇到張惠菁，覺得好像回到當初讀這本書的我，以前比較快樂的我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*6GWMLXg35e0t6ylvXELEKQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;總之整場表演我都在哭，落日飛車唱得很棒，但我就是一直哭一直哭也狂暴汗發抖（國國抱歉QAQ），啊我們早就已經站在不同的地面上了。對方一直沒辦法共感或是處理我的憂慮啊，為什麼我一直沒明白這件事？看到下半場一半，我就跑出去外面坐著看外面，表演完後，對方開心地跑來找我了，但大概從那個瞬間，我們就開始逐步擴張距離了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已經沒辦法對這個人說的話有任何共感了，就是像機器人一樣的回答，對方覺得累我就說那早點睡休息XDD，感冒就請他多休息喝熱水XDD。我自覺平常已經做得很多了，而那種說了再多對方也只是想抱怨而已，卻不願意改變的無力感，我已經太習慣。跟醫生討論改藥有舒緩我的症狀，但我知道問題的根本還是沒變。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我開始找事情讓自己忙碌，把重心擺在自己身上，報名了導覽員培訓課程(雖然最後還是沒被選上啦&amp;gt;&amp;lt;)，自己去了獨書祭，然後終於見到認識很久的人有趣www。那兩天大概是我這近半年來最開心的兩天了好喜歡好喜歡，我大概還是喜歡這種生活吧，我喜歡台北，喜歡接近可以看見我的好的人，喜歡自己獨處的時刻，每一刻我都覺得自己閃閃有光(有點太誇張，可能因為有喝酒)。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;就這樣到隔天星期一上班，我草擬了大概的講稿，就只差勇氣了，一時衝動提出了不結婚的請求，也跟父母坦白了。對方大概的情緒是這樣，傻眼生氣接著就是難過失落到現在還是不明白為什麼要給他期待又落空XD。爸爸覺得很可惜，也不想要我不快樂，媽媽說了一句我很感動的話：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;結婚這條路是她自己選的，我可以自己選擇我要的路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;獨自處理了跟廠商告知並退款的事情，其實都沒有這麼難，只要有心要處理，對方則是還沉浸在怎麼會這樣的氣氛中，遇到困難就抱怨或放棄ww，再次安心我的選擇是對的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要說我的感覺嗎？如釋重負但罪惡感而是很重，盡力處理好後續了，心裡還是覺得我讓別人期待落空了，但對不起你們的期待不是我的責任。上禮拜對我來說很痛苦，但我真的是非常幸運的人，感謝ㄨㄑ訴說著我的好且溫柔的陪伴我，感謝朋友聽到我有事就放下工作聽我說，感謝噗神和七王爺給我勇氣XDDDD，提出結束之後，我覺得什麼事情都變順利了，全都吉吉吉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*4I8vpycxg0yJFxQLQ1YKRA.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;整理成文字會讓自己理清思緒，整理心情，所以說出來對我來說是輕鬆的，不是每個人都適用，但我很推薦思緒很亂的時候，就寫下來吧，或是創造一個腳色來跟自己對話，有空跟大家介紹我的小賴和小普拿疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這本書獻給所有經歷過生命中意想不到變動的人。」這是張惠菁在《給冥王星》中後記的獻詞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也想將這篇文章&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獻給剛經歷過生命中意想不到變動的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那麼我們下次見囉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我是個性情大便的人 ก็ʕ•͡ᴥ•ʔ ก้-30歲前的整理</title>
      <link>http://localhost:1313/writings/2023-05-24-b2089779aecf/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/writings/2023-05-24-b2089779aecf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;嗨，嘗試著要寫文章一陣子了，不知不覺就來到30歲了，但我還是沒生出半篇。總之就試著整理我30歲前的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-25歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*4AZ1gUVIWJn-3JX2kvEoUw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;25歲總結來說，這是被愛的一年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在新年的一開始，我遇見了餐餐的前主人璟毅，我們很快地建立了一段關係，這是一段非常快樂與溫暖關係。我們一起打電動、看電影、享受美食，並經常去棒球場看球，在台大公館和永和閒晃。這一年我開始大量拍照，對許多事物都產生了興趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工作方面，這是我開始工作的第一年。逐漸地越來越熟悉工作，但同時也產生了轉換跑道的念頭。身為一個化學系畢業生，我很難用言語來形容我的技能，或許大家會覺得穿著實驗衣在實驗室做實驗很酷，但在我看來，就是非本科系的人照SOP也可以完成工作。酸鹼滴定有多難呢？顏色變了就可以記錄滴定體積，帶入公式計算，就完成工作。不過薪水也能夠讓我從事我喜歡的興趣，所以還是持續著這份工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019-26歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*xjWgd0o8Z99tibKu_p5xRQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年初的時候，我去了紐西蘭跨年，進行了接近兩周的自駕之旅，一切都非常美好。在這一年裡，我更是瘋狂地出國旅行，四月後跟著國中同學去了越南胡志明。七月時，我又突然決定去仙台看日職比賽，這個計畫也很突然，六月下旬時，我突然想到生日的時候想做些特別的事情，我想去看王柏融打日職，於是查了生日那天火腿隊的比賽場次，再查了一下機票，發現價格還可以，於是安排了一趟去仙台的旅程。如果我知道隔年爆發武漢肺炎，可能會考慮多安排一些旅行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工作方面，我開始變得比較常出差，這一年更像是客戶工程師，因為專案的關係，我很常在客戶那裡進行測試，可能不常待在辦公室。這樣的變化似乎讓我更快樂，哈哈哈。或許也是因為這是我在職的第二年，年假變多了，對於生活和工作之間的平衡感更好了，我開始更積極地將重心放在生活上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，在我去玩仙台之後，感情開始出現問題，未來的規劃也有所不同，最終我們在八月結束了感情，但我們仍然保持聯繫，並定期一起吃飯。下半年的我開始很常聽團、喝酒，進入一些金錢和身體上不健康的關係，聽起來很奇怪，事實上就是我是個有經濟能力的姊姊，可以多花點錢，這種情況持續到了年底結束。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是個易性情大變的人，正如文字所描述的，我對很多事物都會全情投入，全力以赴去表達我對它們的熱愛。然而，我也很容易變心，一旦失去愛意或感受不到激情，我就會很快失去興趣，轉身離開，這使我難以持久地投入，我一直無法找到真正熱愛的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年底後武漢肺炎開始了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*h-OE3wlCZeC3dT6VIbAKfw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-27歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*Q-doBOSrXXuo-Qj2ZX4VTw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;27歲是一個起伏不定的一年，就像M型分布圖一樣。年初時，我處於極度不好的狀態，於是璟毅介紹了他的精神科醫師給我，我開始固定看診。基本上，我的問題並不大，睡眠問題是我最大的困擾，其次是情緒波動，我很容易變得躁動，很難集中精神做事情。然而，隨著我固定看醫生，情況逐漸好轉，我終於下定決心要好好生活，不過度渴望感情。而很巧合的是，在我開始實行這個決心之後，下一段感情就來了，哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*yfd4EyJ8zk3fWdOXkMpWjQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;這段關係仍然是相當迅速地開始，我們認識一周後就約會，第二次約會就在一起了。或許是因為和一個寫程式的人在一起，我們的相處模式變得十分規律。不贅述細節，然而這段關係很短暫，在年底之前就結束了。原因可能是對方因為過度投入工作而忽略了我，或者可能是他對我沒有那麼喜歡，所以才將重心放在工作上。無論是哪一個理由，都很傷人。儘管如此，我還是掙扎了一小段時間，最終還是結束了。整個十二月，我都非常崩潰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雖然我之前也談過戀愛，但這段關係是我最認真投入的一段。或許正因為太投入了，所以才感到如此痛苦。痛苦的不僅僅是失去感情，而在這一年的下半年，我一直在努力尋找熱愛的事情。我非常崇拜對方，對他在工作上的熱愛和投入。儘管我在工作上找不到成就感，但我很擅長過好生活。一開始，對方被我這一點吸引，因為我可以在他太投入工作的時候把他拉回現實世界。所以當我無能為力的時候，我感到非常挫折，失去了生活的重心，我更加焦慮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*MUYetwdso26uL6GasZrXWA.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*Uvi8zRFwCRYrZtvL40wesg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一年真是巧，十二月下了整整一個月的雨，天氣也非常冷，屋漏偏逢連夜雨，在焦慮發作的時候，我無法待在室外，也無法待在房間裡。我常常在半夜三點醒來，感覺的痛苦蔓延到整個身體，然後再努力累到入睡。非常感激身邊有很多好朋友，他們積極地陪伴我傾聽我的煩惱。當然，在失戀的時候，就有人要帶你去拜月老，我去四面佛，大概描述了新對象所需的條件，結果在年底竟然遇到了另一個人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也許看到現在，你會覺得這一切很荒謬，好像我的生活只有圍繞著感情轉動。對，坦白說，我確實是透過感情來成長的人哈哈哈，我透過感情認識不同領域的人，藉以擴展自己的視野。以前曾經有人給我算過紫薇斗數，對方說我是感情順利就一切順利的人。現在回想起來，我就是個需要有一個情感寄託的對象，讓我能夠安心地發展其他的熱情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021-28歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一年的剛開始，有稍微進步一點，可以獨處，可以開始拍照，並且以拍街貓為療傷的過程，在路上找貓的過程我不需要思考，不會亂想，所以就是沒事帶著相機到處跑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*i19AtrnaP8QixSzrRUthHQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*JU3mFsl6Ab2VqQSSfRb7rw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在這期間我也和一位新認識的人約會，彼此產生好感，從一月底開始建立關係，但不到一週就結束了。是的，你沒有看錯，真的只持續了一週。有趣的是，通常我在一週內就能建立關係，但這次我們決定要慢慢來，拖了一個月之後卻很快地發現相處的感覺並不對勁，失去了之前的快樂。雙方都沒有做好準備，提出了質疑後很快就結束了並斷絕了聯繫。或許我以為這樣的分手對自己不會有太大的影響，但事實上，如果你真的認真了，痛苦是無可避免的。所以，不出所料，我還是受傷了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年我私自停藥並中斷了精神科的治療，在二月時逐漸失去控制，最終又回去看醫生了，並且一直持續到今年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相較於感情的波折和武漢肺炎病毒的擴散，這幾年我的工作算是順利的，薪水也固定調升，並沒有太多困難。但對我來說，仍然找不到成就感，甚至不知道自己熱愛什麼。年初我試著學習前端的軟體課程，或許是因為這是目前的趨勢，軟體業不太看重背景，更注重實力和能力，並不太在意原來的背景。對我來說沒有辦法持續的原因，我對於學習易產生惰性，或許是因為我本身是從一個工程師轉行成為另一個工程師，不同於其他轉職的人，在原有領域內並不算是沒有發展性。我的職業本身是有發展空間的，只是換工作不容易，我並沒有繼續唸碩士，在同工不同薪的領域是很吃虧的，我也沒興趣去唸化學碩士。最重要的也是，我找不到成就感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月份以為疫情逐漸好轉了，期間我甚至去看了一場棒球賽，意外地認識了一位新朋友，然後出乎意料地發展成了我目前的戀愛關係。這完全超出了我的預料，或許這就是命運吧。由於一切都順利進展，我在之前的關係中也有所成長。這段關係非常舒適，沒有太多的波折，一直順利地持續至今。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作為一個受情感影響很深的人，終於又有人可以幫助我管理情緒，讓我能夠專注處理自己的事情。或許這也是因為接近30歲，我更加感到徬徨不安，開始尋找更多可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*D8OcMm6zQ-c1K9DkqzaSzg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*R-JDibTs-zdbhZto2vRAkg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在事情逐漸變好的時候，九月初璟毅離開了，留下了餐餐還有愛他的所有人，因為知道他痛苦了很久，對於他的離開，我沒有想像中的難過，反而會有點對於他的解脫而感到開心。我也依照之前的約定，把餐餐接過來養，開始了有貓有狗的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在十月底我提出了離職，畢業就開始工作的我，從來沒有休息過，所以想要休息一段時間，但被公司挽留了，並給我一段留職停薪的休息時間。這段期間我算是半居住在高雄，因為也不能出國，也在這之間下了一個決定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022-29歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一年相較來說很無聊，下半年開始準備考試唸書，當然一邊上班一邊唸書真的很難，而且到下半年來說我根本念不完，但就是加減念加減準備，因為不念書我也不知道要幹嘛了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*sBrqPjHsOdQVsnkQhlfn1g.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年中也加入了確診行列，意外休了兩週，想當然而我沒有念書啊，不舒服了還念書啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後也不知道為什麼就迷上了自組鍵盤，一年內多了從一個機械式鍵盤都沒有，到變成有四組(???)，不過因為我是個性情大變之人，所以狂熱式的迷戀上什麼都不意外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後絲毫不意外的是，到年底了書念不完，真的念不完，每天下班之後還要空出兩三個小時來念書，假日也要念書，需要多大的毅力，我就是沒有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*SmaNK5pF4cLz6Kf0AoXlrQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一年最大的意外就是，我爸選上里長，想當然而選舉怎麼可能是一個人的事，是全家的事，年末就這樣過完了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023-30歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;其實今年到現在過了快要一半了，但對我來說沒什麼實感，近半年來都在很糊裡糊塗的狀態。二月初安排了一趟清邁之旅，第二次去清邁了，還是很喜歡，不過近期來說不會想再去了。30歲前還會再完成一些事，容我在此先保密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意外地持續看醫生兩年了，其中有減藥增藥調整過，我不會覺得這有什麼不好，對於長期睡不好的我來說，可以控制睡眠時間比什麼都重要。近期的躁鬱感有增加，家庭因素占大多數，再來是自我價值的思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近一個月探索了很多領域，想嘗試學習成為導覽員，想學SALSA，想要接觸NGO組織，想要學習更多關於人類與社會學的項目。目前就是在想，大部分時間在打薩爾達(笑)，總之就是想把自己放空，什麼事情都不想做。不過最近重拾了寫手帳的習慣，並簡化成子彈筆記，有比較順利。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
